<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kryptowaluty on Hossa Bessa</title>
    <link>https://hossabessa.com/tags/kryptowaluty/</link>
    <description>Recent content in kryptowaluty on Hossa Bessa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 08 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hossabessa.com/tags/kryptowaluty/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rożnice pomiędzy Cardano a Polkadot</title>
      <link>https://hossabessa.com/post/cardano_a_polkadot_r%C3%B3%C5%BCnice/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hossabessa.com/post/cardano_a_polkadot_r%C3%B3%C5%BCnice/</guid>
      <description>Porównanie Cardano i Polkadot oraz analiza zmian na Github Wstęp Blockchain trzeciej generacji. Gdy mówimy o sieciach Blockchain trzeciej generacji to najczęściej na myśl przychodzą właśnie Cardano lub Polkadot. Ale czym jest sieć trzeciej generacji, i co należy przez to rozumieć? Klasyczną siecią pierwszej generacji to Bitcoin. Za sieć drugiej generacji można uznać Ethereum z algorytmem consesusu opartym na Proof of Work. Charakterystyczną cechą sieci trzeciej generacji jest stosowanie algorytmu Proof of Stake do potwierdzania transakcji.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Co to jest Cardano?</title>
      <link>https://hossabessa.com/post/co_to_jest_cardano/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hossabessa.com/post/co_to_jest_cardano/</guid>
      <description>Co to jest Cardano? Część pierwsza.   Cardano to bardzo innowacyjny blockchain, założony w 2015 roku przez jednego z twórców Ethereum Charlesa Hoskinsona. Premiera Cardano rozpoczeła się na dobre w 2017 roku. Cardano jest Blockchainem opartym na algorytmie konsensusu Proof of Stake. W przeciwieństwie do Ethereum, które obecnie posługuje się mechanizmem Proof of Work. Oznacza to, że do potwierdzania transakcji nie potrzeba olbrzymich ilości energii elektrycznej jak to ma miejsce w przypadku Proof of Work.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
