<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>analiza on Hossa Bessa</title>
    <link>https://hossabessa.com/tags/analiza/</link>
    <description>Recent content in analiza on Hossa Bessa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hossabessa.com/tags/analiza/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Korelacja wybranych spółek branży krypto oraz Axie Infinity</title>
      <link>https://hossabessa.com/post/korelacja_axie_infinity/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hossabessa.com/post/korelacja_axie_infinity/</guid>
      <description>Korelacja wybranych spółek branży krypto oraz tokenów gry Axie Infinity Wstęp Canaan Inc oraz Riot Blockchain to dwie spółki notowane na giełdzie Nasdaq, których działalność związana jest z miningiem Bitcoina. Canaan to producent specjalistycznych urządzeń do wysokowydajnych obliczeń - zwanych ASIC (application-specific integrated circuit), stosowanych m.in. w obliczeniach zabezpieczających sieć Bitcoina, zwanych również w języku polskim jako kopanie Bitcoina (Bitcoin mining). Riot Blockchain to spółka miningowa wspieraniejąca blockchain Bitcoina poprzez kopanie i zabezpieczanie sieci na dużą skalę w Stanach Zjednoczonych, spółka nastawiona jest na redukcę emisji gazów cieplarnianych i jak najszersze wykorzystanie źródeł energii odnawialnej.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porównanie wyceny Uniswap, Sushiswap, Coinbase</title>
      <link>https://hossabessa.com/post/wycena_uniswap_sushiswap_coinbase/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hossabessa.com/post/wycena_uniswap_sushiswap_coinbase/</guid>
      <description>Porównanie wyceny giełd kryptowalutowych Uniswap, Sushiswap i Coinbase Wstęp Coinbase to notowane na giełdzie Nasdaq przedsiębiorstwo operujące jedną z największych zcentralizowanych giełd z branży krypto. Uniswap jak i Sushiswap przedsiębiorstwami w klasycznym rozumieniu kodeksu spółek handlowych nie są.
Zarówno Uniswap jak i Sushiswap to protokoły zapewniające płynność i pozwalające na zautomatyzowany handel tokenami ERC-20 z Ethereum. Mówiąc inaczej, są to zdecentralizowane automatyczne giełdy działające na blockchainie Ethereum, w skrócie DEX - (decentralised exchange).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
