<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Hossa Bessa</title>
    <link>https://hossabessa.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Hossa Bessa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hossabessa.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Klasyfikacja faz rynku kryptowalut metodą uczenia maszynowego HDBSCAN oraz redukcji wymiarów PCA</title>
      <link>https://hossabessa.com/post/analiza_rynkowa_kryptowalut/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hossabessa.com/post/analiza_rynkowa_kryptowalut/</guid>
      <description>Klasyfikacja faz rynku kryptowalut metodami HDBSCAN i PCA Wstęp Analitycy rynkowi zaprzęgają rozmaite metody statystyczne do klasyfikacji różnych faz rynkowych w celu opracowania strategii inwestycyjnych dla rozmaitych aktywów finansowych. Traderzy giełdowi zazwyczaj posiadają cały arsenał strategii finansowych (wzrost, spłaszczenie, motyle), które stosują w zależności od aktualnego reżimu stóp procentowych (czyli sytuacji, w której Bank Centralny łagodzi lub zaostrza politykę monetarną). W celu identyfikacji aktualnej polityki stóp procentowych, analitycy finansowi zazwyczaj grupują różne sygnały finansowe, a następnie porównują je z szeregami czasowymi aktywów finansowych.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rożnice pomiędzy Cardano a Polkadot</title>
      <link>https://hossabessa.com/post/cardano_a_polkadot_r%C3%B3%C5%BCnice/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hossabessa.com/post/cardano_a_polkadot_r%C3%B3%C5%BCnice/</guid>
      <description>Porównanie Cardano i Polkadot oraz analiza zmian na Github Wstęp Blockchain trzeciej generacji. Gdy mówimy o sieciach Blockchain trzeciej generacji to najczęściej na myśl przychodzą właśnie Cardano lub Polkadot. Ale czym jest sieć trzeciej generacji, i co należy przez to rozumieć? Klasyczną siecią pierwszej generacji to Bitcoin. Za sieć drugiej generacji można uznać Ethereum z algorytmem consesusu opartym na Proof of Work. Charakterystyczną cechą sieci trzeciej generacji jest stosowanie algorytmu Proof of Stake do potwierdzania transakcji.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Korelacja wybranych spółek branży krypto oraz Axie Infinity</title>
      <link>https://hossabessa.com/post/korelacja_axie_infinity/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hossabessa.com/post/korelacja_axie_infinity/</guid>
      <description>Korelacja wybranych spółek branży krypto oraz tokenów gry Axie Infinity Wstęp Canaan Inc oraz Riot Blockchain to dwie spółki notowane na giełdzie Nasdaq, których działalność związana jest z miningiem Bitcoina. Canaan to producent specjalistycznych urządzeń do wysokowydajnych obliczeń - zwanych ASIC (application-specific integrated circuit), stosowanych m.in. w obliczeniach zabezpieczających sieć Bitcoina, zwanych również w języku polskim jako kopanie Bitcoina (Bitcoin mining). Riot Blockchain to spółka miningowa wspieraniejąca blockchain Bitcoina poprzez kopanie i zabezpieczanie sieci na dużą skalę w Stanach Zjednoczonych, spółka nastawiona jest na redukcę emisji gazów cieplarnianych i jak najszersze wykorzystanie źródeł energii odnawialnej.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porównanie wyceny Uniswap, Sushiswap, Coinbase</title>
      <link>https://hossabessa.com/post/wycena_uniswap_sushiswap_coinbase/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hossabessa.com/post/wycena_uniswap_sushiswap_coinbase/</guid>
      <description>Porównanie wyceny giełd kryptowalutowych Uniswap, Sushiswap i Coinbase Wstęp Coinbase to notowane na giełdzie Nasdaq przedsiębiorstwo operujące jedną z największych zcentralizowanych giełd z branży krypto. Uniswap jak i Sushiswap przedsiębiorstwami w klasycznym rozumieniu kodeksu spółek handlowych nie są.
Zarówno Uniswap jak i Sushiswap to protokoły zapewniające płynność i pozwalające na zautomatyzowany handel tokenami ERC-20 z Ethereum. Mówiąc inaczej, są to zdecentralizowane automatyczne giełdy działające na blockchainie Ethereum, w skrócie DEX - (decentralised exchange).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Co to jest Cardano?</title>
      <link>https://hossabessa.com/post/co_to_jest_cardano/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hossabessa.com/post/co_to_jest_cardano/</guid>
      <description>Co to jest Cardano? Część pierwsza.   Cardano to bardzo innowacyjny blockchain, założony w 2015 roku przez jednego z twórców Ethereum Charlesa Hoskinsona. Premiera Cardano rozpoczeła się na dobre w 2017 roku. Cardano jest Blockchainem opartym na algorytmie konsensusu Proof of Stake. W przeciwieństwie do Ethereum, które obecnie posługuje się mechanizmem Proof of Work. Oznacza to, że do potwierdzania transakcji nie potrzeba olbrzymich ilości energii elektrycznej jak to ma miejsce w przypadku Proof of Work.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Co to jest DAO?</title>
      <link>https://hossabessa.com/post/co_to_jest_dao/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hossabessa.com/post/co_to_jest_dao/</guid>
      <description>Co to jest DAO? DAO -  Decentralized Autonomous Organizations, czyli zdecentralizowana autonomiczna organizacja  jest to organizacja działająca zgodnie z regułami zakodowanymi jako program komputerowy zwany również inteligentnym kontraktem (smartkontrakt).
Co to jest smartkontrakt? Jest to samowykonująca się umowa, w której warunki między kupującym a sprzedającym są zapisywane bezpośrednio w wierszach kodu. Kod i zawarte w nim umowy istnieją w rozproszonej, zdecentralizowanej sieci blockchain.
 DAO to kod komputerowy - w formie smartkontraku działającego w sieci Blockchain</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sytuacja na rynku kryptowalut</title>
      <link>https://hossabessa.com/post/sytuacja_kryptowaluty_lipiec_poczatek_2021/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hossabessa.com/post/sytuacja_kryptowaluty_lipiec_poczatek_2021/</guid>
      <description>Sytuacja na rynku kryptowalut początek lipca 2021 Początek lipca 2021 przyniósł oczekiwane odbicie na rynku Bitcoina, choć patrząc w okresie miesiąca rynek nadal wydaje się być w trendzie bocznym. Na obecną sytuację największy wpływ miały dwie ważne informacje docierające do nas ze Stanów Zjednoczonych.
  Pierwsza dotyczy spotkania szefa Coinbase&amp;rsquo;a Briana Armstronga z szefem amerykańskiej rezerwy federalnej Jerome Powellem. Na spotkaniu obecny był również Paul Ryan, były polityk z ramienia parti republikańskiej.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
