<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2021/07 on Hossa Bessa</title>
    <link>https://hossabessa.com/archives/2021/07/</link>
    <description>Recent content in 2021/07 on Hossa Bessa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl</language><atom:link href="https://hossabessa.com/archives/2021/07/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Co to jest DAO?</title>
      <link>https://hossabessa.com/post/co_to_jest_dao/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hossabessa.com/post/co_to_jest_dao/</guid>
      <description>Co to jest DAO? DAO -  Decentralized Autonomous Organizations, czyli zdecentralizowana autonomiczna organizacja  jest to organizacja działająca zgodnie z regułami zakodowanymi jako programy komputerowe zwane inteligentnymi kontraktami (smartkontrakty).
Co to jest smartkontrakt? Jest to samowykonalna umowa, w której warunki umowy między kupującym a sprzedającym są zapisywane bezpośrednio w wierszach kodu. Kod i zawarte w nim umowy istnieją w rozproszonej, zdecentralizowanej sieci blockchain.
 DAO to kod komputerowy - w formie smartkontraku działającego w sieci Blockchain</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sytuacja na rynku kryptowalut</title>
      <link>https://hossabessa.com/post/sytuacja_kryptowaluty_lipiec_poczatek_2021-copy/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hossabessa.com/post/sytuacja_kryptowaluty_lipiec_poczatek_2021-copy/</guid>
      <description>Sytuacja na rynku kryptowalut początek lipca 2021 Początek lipca 2021 przyniósł oczekiwane odbicie na rynku Bitcoina, choć patrząc w okresie miesiąca rynek nadal wydaje się być w trendzie bocznym. Na obecną sytuację największy wpływ miały dwie ważne informacje docierające do nas ze Stanów Zjednoczonych.
  Pierwsza dotyczy spotkania szefa Coinbase&amp;rsquo;a Briana Armstronga z szefem amerykańskiej rezerwy federalnej Jerome Powellem. Na spotkaniu obecny był również Paul Ryan, były polityk z ramienia parti republikańskiej.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
